# Лабораторна робота №1. Структура програми мовою Java. Типи даних, літерали, операції і оператори
Мета: Ознайомлення з JDK платформи Java SE та середовищем розробки Eclipse IDE

## 1 Вимоги
### 1.1	Розробник
- Костін Артем Сергійович
- Студент групи КІТ-120Б
- Дата розробки: 10 жовтня 2021

### 1.2 Загальне завдання
- Вирішити три прикладні задачі на мові Java в середовищі Eclipse.
- Продемонструвати покрокове виконання програми та результати роботи в режимі налагодження, не використовуючи виведення до консолі.
- Виконати компіляцію і запуск програми в командному рядку за допомогою відповідних утиліт JDK.

### 1.3 Задача
- Обрати тип змінних та встановити за допомогою констант та літералів початкові значення:
    - Число, що відповідає номеру залікової книжки за допомогою шістнадцяткового літералу;
    - Число, що відповідає номеру мобільного телефона (починаючи з 380...) за допомогою десяткового літералу;
    - Число, яке складається з останніх двох ненульових цифр номера мобільного телефону за допомогою двійкового літералу;
    - Число, яке складається з останніх чотирьох ненульових цифр номера мобільного телефону за допомогою вісімкового літералу;
    - Визначити збільшене на одиницю значення залишку від ділення на 26 зменшеного на одиницю номера студента в журналі групи;
    - Символ англійського алфавіту в верхньому регістрі, номер якого відповідає знайденому раніше значенню.
- Використовуючи десятковий запис цілочисельного значення кожної змінної знайти і підрахувати кількість парних і непарних цифр.
- Використовуючи двійковий запис цілочисельного значення кожної змінної підрахувати кількість одиниць.

---

## 2 Опис програми

### 2.1 Засоби ООП
- Декомпозиція - метод, що дозволяє замінити вирішення одного великого завдання рішенням серії менших завдань

### 2.2 Ієрархія та структура класів
**Структура проекту**

```
kostin01
├── Main.java
└── package-info.java
```

### 2.3 Важливі фрагменти програми
**Призначення та структура розроблених методів**

```java
public static void main(String[] args)
```

Призначення: головна функція

Опис роботи:
- Вирішує головне та індивідуальне завдання. Детальніше про алгоритм розв’язання кожного завдання можна дізнатись із розділу 2.3 Важливі елементи програми

Аргументи:
- args - Параметри командного рядка

---

```java
public static int[] getOddEvenCount(long number)
```

Призначення: Підраховує кількість парних та непарних цифр в числі

Опис роботи:
- Створення змінних
- Обрахування результату
- Повернення кількості парних та непарних цифр в числі

Аргументи:
- number - Число для обчислення

---

```java
public static int getOnesCount(long number)
```

Призначення: Підраховує кількість одиниць в бінарному вигляді числа

Опис роботи:
- Створення змінних
- Обрахування результату
- Повернення кількості одиниць в бінарному вигляді числа

Аргументи:
- number - Число для обчислення

---

**Розроблені класи**

Методи getOddEvenCount() та getOnesCount() подано на рисунку 1

![](assets/methods.png)

Рисунок 1 - Методи getOddEvenCount() та getOnesCount()

---

Метод main() подано на рисунку 2

![](assets/main.png)

Рисунок 2 - Метод main

---

## 3 Варіанти використання
Для демонстрації результатів кожної задачі використовується виконання програми у консолі. На рисунку 3 зображені результати роботи програми

![](assets/result.png)

Рисунок 3 - Результати роботи програми

---

## Висновки
Ознайомився з JDK платформи Java SE та середовищем розробки Eclipse IDE
